---
aid: 9025
zid: 679477
title: "归化民学着写诗赞美元老院应该是怎么样的?"
author: 逃亡的北海子
date: 2016-12-20 10:20:06+07:00
lastmod: 2016-12-25 01:06:00+07:00
---

逃亡的北海子 于 2016-12-20 10:20:06 发表了：

小时候妈妈说，天空中太阳最亮，

长大了才知道，人世间元老院最亲，

我扒着新时代的火车头，驰骋在临高的田野上，

金色的麦子融化在金色的阳光里，

吞吐着火光的烟囱展示着蓬勃的力量，

元老院，元老院，

你是多么神圣，多么伟大，

用无尽的知识武装我们的脑袋，

引领我们走向美好的未来。

---

表情生动泰瑞尔 于 2016-12-20 10:23:45 发表了：

世上只有澳宋好

元老院下的孩子像个宝

---

TSHT2011 于 2016-12-20 10:26:14 发表了：

邮局港剧，楼主那个已经是文学水平很高的作品了。你说是芳草地读完中文专业出来的可能写得出来，一般归化民还是算了。一般归化民或者说水平中上的归化民干部会写成什么样，估计不会比旧社会摆摊给人写对联的高。

---

前卫舰队司令官 于 2016-12-20 10:29:44 发表了：

元老院赛过我亲爷爷

---

为了吃饭，前进 于 2016-12-20 10:44:37 发表了：

我们，元老院人，好像那种呀啊子，土著就像土地。。。。。。

---

逃亡的北海子 于 2016-12-20 11:20:01 发表了：

我行走在新农村的田野上，

麦田是金色的，

房子是两层的，

沼气池能帮我们生火，

孩子们都免费上学学本领，

漫山遍野都是果树，

明年又是一个丰年，

元老院比我爷爷还亲。

---

兰度 于 2016-12-20 11:23:56 发表了：

> 前卫舰队司令官 发表于 2016-12-20 10:29
>
> 元老院赛过我亲爷爷

林铭见势头不好：首长们别看上知天文下知地理。中通百工技艺，对于诗词却是堪称“无知”，别说作诗，连来个押韵的句子都难。他在临高时报的文艺版上见过澳洲人的所谓新诗，什么“元老院赛过我爹”、“我下的面，是世界上最好吃的”之类，真要吟诵出来非得给这帮文人笑掉大牙――看来这酸子大有让索普下不来台的意思。

---

鹰从天降 于 2016-12-20 11:26:25 发表了：

没有元老院就没有新社会

没有元老院就没有新社会

元老院辛苦为民族

元老院他一心救人民

........

---

ctzhwjw 于 2016-12-20 12:36:50 发表了：

我爱临高元老院，元老院上太阳升

---

何处轻尘 于 2016-12-20 13:08:02 发表了：

启明星旗迎风飘扬

---

何处轻尘 于 2016-12-20 13:29:12 发表了：

元老院的天是晴朗的天

---

deaeB 于 2016-12-20 14:22:54 发表了：

大会堂上蓝旗扬

铁拳徽记挂墙上

亿万人民齐声唱

元老院万岁万万岁

元老院啊元老院

你真赛过我的亲爷爷

---

sumii 于 2016-12-23 06:34:09 发表了：

我们赞美上帝为天父，是魂爷为独一真神；

赞美天兄为救世主，是圣主舍命代人；

赞美天王是圣贤，是拯救万物圣人；

赞美东王是神圣风，是圣灵赎病救人；

赞美西王为雨师，是高天贵人；

赞美南王是云师，是高天正人；

赞美北王是雷师，是高天仁人；

赞美翼王是电师，是高天义人；

赞美燕王是霜师，是高天忠人；

赞美豫王是露师，是高天真人。

---

临高难民 于 2016-12-23 08:56:19 发表了：

一条大河波浪宽。

---

星辰逸民 于 2016-12-23 10:43:03 发表了：

> 临高难民 发表于 2016-12-23 08:56
>
> 一条大河波浪宽。

要出这个水平的规划民，新文化运动这一课得补上，至少要十几年啊

---

临高难民 于 2016-12-23 11:35:31 发表了：

> 星辰逸民 发表于 2016-12-23 10:43
>
> 要出这个水平的规划民，新文化运动这一课得补上，至少要十几年啊

保不齐就有这种人才

---

星辰逸民 于 2016-12-23 11:45:19 发表了：

> 临高难民 发表于 2016-12-23 11:35
>
> 保不齐就有这种人才

从古代文化能够飞跃到能够用现代白话文写诗，这天才元老院得给郭沫若的待遇啊

---

翔龙 于 2016-12-23 19:46:46 发表了：

《文主席真是我们的贴心人》

百仞城上星旗扬，

文主席画像挂墙上，

亿万人民齐声唱文主席万岁万万岁！

万岁万岁寿无疆！

文主席呀文主席，

你真是我们的贴心人！

---

瘫痪 于 2016-12-24 12:15:55 发表了：

> 星辰逸民 发表于 2016-12-23 10:43
>
> 要出这个水平的规划民，新文化运动这一课得补上，至少要十几年啊

同意，现在出来的应该是打油诗：

不讲圣贤书

只做圣贤事

赞我元老院

今日见大同

---

人畜无害小白免 于 2016-12-24 12:39:27 发表了：

精英归化民你好

---

人畜无害小白免 于 2016-12-24 12:40:36 发表了：

> 兰度 发表于 2016-12-20 11:23
>
> 林铭见势头不好：首长们别看上知天文下知地理。中通百工技艺，对于诗词却是堪称“无知”，别说作诗，连来 ...

哈哈哈，真相了

---

浪不静 于 2016-12-24 22:23:46 发表了：

元老院恩情赛亲爹！！！！

---

枪战南京孔二姐 于 2016-12-24 23:16:46 发表了：

《阳光中的向日葵》

我第一个想到这个。

---

爱国爱党穆斯林 于 2016-12-25 01:06:08 发表了：

> 瘫痪 发表于 2016-12-24 12:15
>
> 同意，现在出来的应该是打油诗：
>
> 不讲圣贤书

归化民这个水平能拿吹牛文学奖了

---
